月租1萬住1700呎花園豪宅 港男無懼風險移居南非廿年：這裡價廉物美

南非治安惡名昭彰，罪案率高企，連上街都人心惶惶。不過於1998年已移民南非、於約翰尼斯堡定居至今的港人Dennis，卻早已見怪不怪。現年40歲的Dennis，他曾多次被盜竊，甚至被持槍行劫，但因已習慣當地生活，而且享受低廉物價及美麗的環境，無懼危險生活了20年，亦無悔移民南非。

Dennis早年從事牛仔褲及海鮮貿易而來到約翰尼斯堡，後來生意難做，在2005年在新唐人街Derrick Avenue開設泰國餐館。當時有很多香港人及台灣人移民，不過近年已離開或回流了。

他說：「很多人走是因為南非幣貶值，而且人工不算太高。一般華人打工仔，平均每月薪約為6,000至7,000港元，即使是管理層亦可能不過20,000元。」

另一鍾情南非原因是："我很喜歡南非，這裡物價便宜，房價比香港平7倍。我現在住的平房有1,700呎連花園，租金不用20,000蘭特（約10,948港元）。壓力少，有很多時間享受生活。"

南非是文化大熔爐，多元文化令南非人對外國人亦持開放態度，不太歧視亞洲人。Dennis稱：「我的朋友圈子都是南非人，廿多年前來的時候，感覺到他們不太喜歡華人，但現在已沒有。講英文已可溝通，不需要學原住民方言，沒有語言上的障礙，更加容易融入社會。」

南非的生活相對簡單，當地人作息很有規律，星期一至五工作，星期六與朋友見面，星期日就是家庭日，所以商場及餐廳在星期日很早關門。

Dennis喜歡自己製作木傢俱，或駕車去風景區遊覽，他最愛開普敦，覺得有山有海跟香港很相似，酒莊漂亮，葡萄酒便宜又好喝。

犯罪率高華人成目標

住在南非，最大的缺點就是罪案問題，主因是失業率高，官方數字顯示足足有28%。而且警方破案效率低，刑罰亦不重，華人更被視為目標。

Dennis解釋：「以前華商會放大量現金在家，所以搶劫特別針對華人，但現在卻是隨機性，路上的車不時被扑攔車窗偷竊，亦有入屋行劫的情況。」

Dennis亦試過身陷險境："2007年，有一天我接女兒放學，在校門前就有人用槍指著我的頭打劫。看到劫匪持槍的姿勢，及疑似用警槍、駕警察備用的車款，故懷疑是警察所為。幸好當天我沒太多現金在身，交出後他們亦順應放我走。"

有槍械傍身是否可以保命？Dennis卻說：「我曾經都有槍枝，不過也沒用，部分有組織的劫案，賊人可能已跟蹤你一段時間，知道你有槍，下場會更慘烈。就算住在保安嚴密的高級屋苑，也不是100%安全。惟有將罪案發生的可能性減到最低，最重要財不可以露眼，不要夜歸，做好保安措施等。我已習慣這種生活，而且有心理準備，知道如何應對。」

雖然經常要提心吊膽，但Dennis已在這裡落地生根，沒有離開的打算。

他解釋：「我已40歲步入中年，沒有考慮回港生活。要在香港重新開始太困難，樓價高企，而且包容不到小生意，政策亦搖擺不定。如果真的要離開南非，可能會選坦桑尼亞，當地治安及營商環境更佳，香港就不會了。」

其實要物價低去越南泰國咪仲正？

多謝曼德拉啦
由世界工業強國變到垃圾國家

其實而家黎講已經唔算低

可以查下南非食一餐飯開一支靚酒幾錢

泰國前排空氣污染好似好勁

姦埋佢個女點算？

物價低，換黎治安差，睇唔透

要命定要價廉物美

用條命黎搏呢啲思想有幾on9先做得岀

之前睇過篇文講南斯拉夫分裂之後內戰，未死嗰啲人講：最靚保安最嚴密嘅屋反而係第一時間畀人打劫。喺南非南美呢堆國家有槍都唔係安全，最緊要唔好身光頸靚畀人知道你有錢先最安全

成世供幾百尺樓其實衰過無左條命

好過香港地窮人比人打劫

南非上海樓附近方圓幾公里，華人冇返幾個持槍保鑣跟實一定俾人搶，D黑人好多有搶搶野唔會計較你生死。

南非都上報

係D黑鬼地方，亞裔係佢地眼中就已經係有錢既象徵，中國人一直係佢地第一目標。

人地人生有20年住1700呎屋，唔洗煩錢煩樓，有家庭，就算聽日比人殺咗，佢一生嘅快樂都多過好多喺安全嘅香港為樓為錢煩足70年嘅人。到底有幾on9先會用生命長短去量度人生嘅價值？

無譚仔, 無雞煲, 點快樂

香港日日比蝗同蝻搶劫
物價又高
成班選擇性失明

但起碼治安一定好過南非

東南亞 要治安好低物價 台灣囉

南非好多白人走得既都走曬/逼走

痴撚線日日都提心吊膽既話我寧願搬返大陸住

記得有條片南非kfc好危險 有防彈玻璃 買野要好似銀行比錢

R能晒頭點解要去呢D地方

做大爺

自己命仔事小
點睇個女被人姦?

求片

南非謀殺率係每日57人

會咁好人一槍射死你？
你真係太睇少南非人，綁實你要你睇住老婆仔女畀人輪姦再殘殺，再到自己畀人慢慢一忽忽割肉死

香港都生存到仲有咩好驚

現年40歲的Dennis，他曾多次被盜竊，甚至被持槍行劫，但因已習慣當地生活，而且享受低廉物價及美麗的環境，無懼危險生活了20年，亦無悔移民南非。

習慣咗畀人打劫

屌你啦, 你近年有見過香港有人開槍搶野咩

係唔係都係到數臭香港

dennis:見怪不怪

黑警

dennis: 已習慣當地生活

劫劫埋埋仲少過係香港比大地主打劫既生活費

死咗仲有冇命住呀？都on99

我有fd一條女去左旅遊

人地係個邊做生意，識人，同埋應該請晒保鏢
有D國家既Asian, Chinese town 仲會自己請幾隊secur 巡邏
出到街唔係好似大陸人咁串其實冇乜問題
講危險，巴黎仲多有槍黑人,mafia

你不如話移民大草原方便曬太陽

物價高住狗屋我都睇唔透

其實美國有啲黑人區都係咁

我已習慣這種生活，而且有心理準備，知道如何應對。

d白人個個嗌走
佢偏偏中個頭埋去

點撚樣平七倍 唔係好明 係咪倒貼返六倍錢畀我

南非所謂嘅豪宅，即係一個靚啲嘅監獄。
去過一個鬼佬客屋企，門口大閘有機關槍保安，所以fence 都要駁電，上二樓主人房嘅樓梯前有一度大鐵欄，夜晚瞓覺要鎖住。

曼德拉會唔會係史上最神化嘅仆街
表面上取消種族隔離，實際上掉轉欺壓白人

旅遊無乜野遮

其他人黑色 你黃色
有乜都打你劫先搞你細路先
警察都打劫 一陣你真係有咩事發生需要報警個陣邊個幫你

耐唔耐被人打刧, 不了

成日提心吊膽都話都壓力

生活壓力由工作壓力
變做有生命危險壓力咋嘛
日日都要驚俾人老笠擔驚受怕

你估大陸又好安全咩
大把痴線佬周街搞事，早排先有條傻佬係小學門口斬人

豬那人

南非個種係低級打劫
香港個種高明好多 一拎拎你幾百億
重要嘈都無得嘈

價廉物美但出街有生命威脅

有冇諗過係記者問嘅呢？

咁多人移民都係開餐館

起碼人地有大屋住、生活無憂，就算俾人一槍打死，死得都有價值
好過係香港為左層樓做餐死

就算請保安，都要日日提心吊膽佢地會唔會食碗面反碗底，聯合班劫匪搞鳩你

香港係有治安無空間，但南非咪又係另一個極端
想移民享受生活就揀返個正正常常國家好過

其實咪側面印證左相比起香港呢個中共殖民地去個隨時會死嘅地方都好過留喺到

Human-rights organizations estimate that over 40% of South African women will be raped in their lifetime and say that only 1 in 9 rapes are reported — which is to say that the average South African woman is more likely to be raped than complete secondary school.

40%女人都會被強姦

你一槍被人打死.啲錢又被人搶晒, 你有咩價值

破左產果個底特津都係咁，周街都係賊，市中心既餐廳同鋪頭全部防彈都成日有槍擊案件。門口會有直駁警局既CCTV。

坦桑尼亞

其實都用左好多篇幅講治安差

有一集講佢去南非最危險既上海樓，本身係棟樓住既華人係上次暴亂死唔去既去撒走晒，佢帶成隊軍隊上去參觀D人眼神勁兇狠隨時都準備駁火。

但南非好似收緊皮

收唔收皮都係賊多過人

以前由英國佬管分黑人區同白人區咪幾太平，而家俾返你自己又唔識管。

講真。。。寧願返大陸。

香港折墜到要同南非比較

個樣點睇都係大陸仔

7:00開始

真係好反智，以前係同發達嘅地方比較，依家就同啲落後國家比較。

過多排分分鐘就會同北韓比較。

仲衰過去東南亞 去越南泰國都好過去南非啦 人地連白人都姦殺搶 何況你亞洲人

即係計埋俾人打劫條數
都仲係平過係香港

呢樣冇得講
雖然國家發展慢咗
但係黑人地位地區高咗
相信如果要犧牲香港經濟去奪回香港自主權
好多蓮燈仔buy

樓上五毛出現
大家注意

非洲堆白色骨牌係康乃馨革命後就開始冧啦
有冇曼德拉都冇分別

生活態度

唔怪得韋達死都唔返南非

佢個女好正

大陸好多省份都價廉物美 唔去大陸住？

Cape Town 算唔算仲係白人區

人地攪土改，不斷收白人土地分比黑人

淪陷晒啦，有黑人既地方就有搶劫。

係香港都係比地產基金佬打劫
搶既方式唔同姐

佢有啲似馬雲嘅靚仔版

住咁大黎做咩 有張床就夠啦

其實香港物價有幾高？
住係貴，但食野交通都好平
就算你同台灣泰國比，
台灣人工係香港4分1
曼谷甚至係5分1
佢地食同交通有冇平到香港8成？
加上香港稅低，你去其他地方食野都要稅...

1998年死上深圳做生意都冇你咁ON9危險
比人用槍指頭
ON撚鳩
我真係唔撚信南非治安好過大陸

都有啲道理

【全球最貴】香港生活成本貴絕全球

實質上呢個世界大部分人都係想自己過得好啲 哪怕洪水滔天天下大亂
南非係咁 近啲既馬來西亞印尼都係
曼德拉同排華本質上都係資源再分配 其實佢地都知道自己經濟搞唔掂 但寧願自己控制得差都好都唔願被華人壓榨

其實南非好啱連登仔住，可以有槍隨時辣低幾件

就算住在保安嚴密的高級屋苑，也不是100%安全。惟有將罪案發生的可能性減到最低，最重要財不可以露眼，不要夜歸，做好保安措施等。
將頭一句換做香港一樣得 連住得咁遠既中坑都識既野 啲港女仲日日凌晨三四點著摟屌裙係深水埗周圍行
俾人強姦咗就話警察冇盡本分 網民blame the victims

依個post令我好感恩我住係香港

yes香港只係樓價貴。 其他跟本好平

香港食野同交通唔貴？

租金貴樣樣都會跟住加。

係香港租間500呎樓閒閒地過2皮，每月仲剩幾多可以使？

有冇咁誇呀
勁過印度

辣低幾件香港差佬

學識開槍

個個都話寧願留係香港，香港班有錢人咪仲殘忍，係啊唔殺你冇生命危險，但係逼你班人幫佢做嘢搵錢比佢洗，日日返工放工行屍走肉咁。

人地起碼叫真正享受人生，雖然唔知邊日會死，但起碼活得精彩開心。

既然大家追求嘅嘢唔同，就唔好話人on9啦，將自己套價值觀套落人地到，唔係個個人諗法一樣架嘛

連登仔係比人辣低個堆

住劏房的人有福了

，最重要財不可以露眼，不要夜歸，做好保安措施等。

己經好撚煩

大陸節目少睇為妙
睇大陸節目如果你睇完信到十足，咁全世界只得一個天堂，名字叫支那
我自己係johannesburg住過幾年，睇完個節目可以講入面九成係老點
上上海樓你前後六七個人，又帶槍又避彈衣，入面D住客唔俾你嚇死先？
以前中國人住上海樓係方便做生意，
但現時無一間中國公司係果邊，鬼會無事無干上去座樓，但節目講到因為一上就死
如果你問我南非危唔危險，可以百份百話你聽，係好危險，因為我都被搶劫過一次
但同個節目完全無關，唔係個節目入面鳩吹果D危險
我唔知係大陸電視特登咁拍，嚇大陸人，定個節目資料搜集做唔足
仲至完全唔係果回事

睇過有片講過, 美國底特律有D黑人聚居治安差既KFC或M記都係裝晒防彈玻璃

返工都係份合約, 你唔想做可以隨時劈炮, 無人會逼你留低
但係你比人打劫, 你就真係無得揀

大把幼幼

和平獎wo

第日佢個女比成班黑鬼老強就知驚

點睇南非個murder rate係50 persons per day?

日日驚比人斬
寧願去廣州住

去過旅行
當年先中學
個時跟團所以唔危險
覺得Cape town 退休真係一流
英文又盛行

其實好多地方都係拍成咁，去到就唔係個回事
節目效果黎姐
但睇客觀數字南非真係唔安全得去邊

好人好姐去食KFC仲密實過去銀行攞錢，仲要搵個有槍既實Ｑ陪你入去拎。

鋪頭都有防彈玻璃
但上海樓個到真係拍得有d誇張咗

雖然拍得誇張，但我覺得謹慎d好合理，尤其亞洲人面貌行入一個封閉式大樓，真係被人融左都唔知
誇張d換來安全d，好合理

仲有啲新聞，係啲黑人女人信當地宗教，信男人精液可以辟邪，三四個女人去捉男人強姦，有幾單新聞香港報紙都有講

篇文咪有講連差佬都會打劫囉

如果單拖一條友（亞裔樣）入上海樓係咪好大機會俾人老笠？佢地段片話搶到你底褲都唔剩。

咁你快d過去比黑鬼雞姦喇

個邊快樂好多

Sorry she have no choice

Ching仲唔快啲搬去南非?

講就叻

南非咁痴線，更加冇可能埋果班黑鬼堆。
全世界公認既大毒瘤1係黑鬼2係回教分子，唔想死既都識避遠少少啦。

謀殺率點解咁高，我可以講兩樣嘢你就會明
第一，南非本身係有好多唔同人種同信仰，佢地幾百年來打過不停，
就算住入城市，當知道對面屋住果家係敵對，都一樣原始本能仇視﹗
其中最大祖奴七八十年前，都仲係以殺人搶地過日子，距離文明十萬九千里。
第二，其他非洲難民同非法移民，係依兩班人入面有好多點解會係流浪到南非，正正係因為戰亂先出走南非，係地來到南非係無難民居住地分格，
直接同住一座城市，只要生意有過節，其本上就街頭槍戰解決，因為自已亡國正是另一國，最出名剛果同剛果金，佢地都唔少人係johannesburg
咁樣環境，死亡率點會少
有另一樣都好高，係強姦率，原因同上面差唔多
但多一樣係佢地有好多有愛之病，佢地相信吊處女可醫好愛之病
但係唔會強姦亞州同黃種人，我問過個黑人點解
佢話黃種人俾人感覺好似有病咁，永遠唔知黃種人有乜病，但係感覺係身體病左變黃

同埋南非正值華人移民退潮, 而家過去就等等上咗一架好多唐人落咗船既船, 船上淨返好多力架同埋白人, 而白人喺少數族群, 自己顧自己先,,,,咁力架唔搞白人就搞你地黃種人先啦,,,, 又有錢又好恰

利申: 上過月聽過喺南非返嚟既生意佬講

呢啲拎pricing index出黎睇冇乜意思，香港要食貴可以食一萬蚊一餐，平可以20蚊。你去泰國，平係10蚊，貴都唔會貴過一千。咁樣take個average香港咪睇落好似物價高。但，你有食過一萬蚊一餐咩係香港？

content farm鳩up傳出黎child燈仔就信十足
南非種族隔離 就係將非白人開除公民身份
當外籍勞工咁用 咁樣計法梗係發達國家
即係香港將非私樓業主開除居民身份
當賓妹咁用

生番國

去南非不如去巴西好過啦，一樣咁危險，但發展潛力好好多

咁點解唔去個治安好嘅

唔求大富大貴既 阿根庭ok
去塔斯曼尼亞

連華人出名捱得都走
情況應該好差下

之前有巴打開post 話過咗去智利

塔斯曼尼亞

我有朋友做美資公司，去過約瀚奈斯堡開會
佢話公司講明期間只可以stay喺當地office或酒店
出入坐有荷槍保鏢嘅公司車
嗰個星期同坐監冇分別

晚晚都要擔驚受怕 有錢都無命響啦
鬼地方
衰過返大陸

點樣可以賊多過人

吹

犀利
將新世代面臨既問題講到輕描淡寫
閣下一定係做教育

所以南非而家有錢嘅白人好多都諗緊移民，因為黑人而家話事。 我啲客好驚啲老婆比黑人強姦

去過既真係好難會羨慕果邊生活
上面班講咩好過一世為樓奔波既真係無去過當地先講得出
我去果時朋友出酒店轉角買杯咖啡都比人打劫
同當地華人傾計，真係講到打劫/殺人食生菜咁
唔好話華人早幾年已大量撒出
連白鬼都走好多
無治安無發展，只會越來越差

得cape town好少少

基本上白人係唔會落車行，一定點到點。
我上次去只喺留喺酒店同商場，其他地方都無去過。

我唔識upload 片，有幾條南非打劫嘅片想share 比大家。

其實可能香港已經越來越環境差又貴，現在連南非生活都好過我地

要平不如去台灣
至少安全好多先

要平仲有好多選擇啦...
拎成家人條命較飛

仲有烏拉圭🇺🇾

南非不嬲唔計治安，大城市同歐美城市分別不大
你以為其他非洲國家咩...對比香港，南非先係差左好多果個

YouTubed 托哥條女咪...

係非洲有好多國家有中共既一帶一路去十卜，捃大錢既機會自自然然落入其他國家

YouTube

福氣黎架

youtube片,唔記得邊個親身犯險

伊波拉病毒

人地住邊關你條on9咩事

價廉就係嘅，物美呢個我就有啲保留

黑人執政真係笑話
明明南非已經比班荷蘭人搞到掂一掂
但竟然可以變成一個失業率三成既國家

今年大選 希望反對派贏返場
至少個黨係由白人成立

四年前公幹,去過約翰內斯堡三次. 同坐監冇分別, 基本上機場,酒店,辦公室,大商場這幾個地點. 就算去辦公室附近午餐都一定要坐車

一來外來移民太多
二來經濟太差
希望反對派贏得勝利 為南非帶返少少希望

唔怪得當年高海寧可以乜事都冇

未俾人打劫過都唔好意思話自己去過約翰內斯堡

你快啲去南非
我地等你包膠

底特律

光輝歲月

痴線，失業率三成都仲去

一個地方十個有三個人係失業無收入，諗緊點搶野偷野生存

我向香港都住1700。。。。cm

依D咪叫人棄我取

香港人日日都比政府打劫啦

差好遠wo

治安太差，驚有錢冇命享

佢想要享受多啲姐冇咩問題既 可能每個月預千幾蚊比人打劫都夠
講真你係香港成世都冇可能打工搵到千呎連花園 講緊大部分連登仔
如果覺得條命冇咩特別真係ok 但我會簡越南泰國

咁唯有咬粒毒藥係智慧齒
或者帶把手槍駁火

起碼無槍先啦

南非妹係點? 圖?